{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"11","quiz":[{"id":325,"question":"عند السير خلف مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة","a":"تكفي للانطلاق السريع لكي لا نسبب عرقلة لحركة السير","b":"تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث","answer":"2"},{"id":324,"question":"قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه","a":"يجب زيادة السرعة لنؤمن انعطاف سهل","b":"يجب ان نسير بسرعة بطيئة","answer":"2"},{"id":313,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","answer":"1"},{"id":301,"question":"يستعمل السائق فرامل اليد :","a":"لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ .","b":"لمنع استمرار تغريز المركبة .","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك","a":"أن تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي أمامك","b":"أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه","answer":"2"},{"id":326,"question":"عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع رصيف تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لحافة الرصيف","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما معنى ماكنة متنقلة ؟","a":"مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر .","b":"كومبرسر متنقل أو مولد كهرباء متنقل واللذان يُجران بواسطة مركبة تجارية .","answer":"1"},{"id":322,"question":"لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك","a":"أن تضع رجلك على مداس  الفرامل بصورة دائمة","b":"أن تحافظ دائما على مسافة كافية .","answer":"2"},{"id":309,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","b":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","answer":"2"},{"id":327,"question":"عندما نسير بسرعة أكبر","a":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر  من المركبة التي أمامنا","b":"سرعة السير لا تؤثر على المسافة الواجب أن نحافظها","answer":"1"},{"id":317,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"المركبات والمشاة والحيوانات.","b":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","answer":"2"},{"id":321,"question":"على سائق المركبة المراد اجتيازها","a":"أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان","b":"أن يقف حالا","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"نعم .","b":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","answer":"1"},{"id":310,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تؤشر للسائق الذي أمامك لكي لا يقف فجأة.","b":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك .","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما توجد الاشارة \"قف\" في المفترق يجب الوقوف","a":"في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير","b":"عندما تقترب مركبة من جهة اليمين فقط","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"يُسمح فقط للمركبات العمومية.","b":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة","a":"عليك استعمال الغيار الاول الامامي","b":"عليك استعمال الغيار الخلفي","answer":"1"},{"id":300,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"تستطيع استعمال المسلك الذي على يسار المسلك الأيمن الأقصى لتجاوز مركبة متجاوزة .","b":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق رطبة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك","a":"أن تتمهل الى نهاية الانحدار","b":"أن تسير بسرعة اعتيادية كما في الطريق المستوية","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","b":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 5م من ملتقى سكة حديد.","answer":"1"},{"id":316,"question":"استعمال مصباح الرجوع إلى الخلف:-","a":"حين تصليح المركبة.","b":"حين الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند وقوف مركبة بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","b":"يجب أن لا تقل المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","answer":"1"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","b":"يجوز الانتقال من المسلك الأيسر إلى المسلك الأيمن فقط .","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"لملاحظة المركبة من بعيد وخصوصاً في الليل .","b":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","answer":"2"},{"id":318,"question":"مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني","a":"مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها","b":"امامك الطريق اخذة في التضايق","answer":"1"},{"id":314,"question":"يجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس:","a":"إذا لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"إذا أغلق المسلك الذي تسير فيه عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المساللك الاخرى:","a":"في جميع الحالات","b":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة","a":"يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة","b":"يقف مركبته فقط اذا مركبه اخرى توقفت قبل مكان العبور","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}